學剪片點樣入手好？

想自學剪片用 premiere pro cc
上網睇左好多tutorial
但發現其實喱頭睇完到落手剪個陣
好多野都係記得5成
如果想搵返某個technic點做
又要搵返條片出黎續格飛黎睇

發現咁樣唔係辦法
有無過來人有咩心得分享下?
或者坊間有乜書好介紹?

利申: 窮撚一名, 想盡量全部野自學慳得就慳

試下將一套戲濃縮到3-4分鐘 睇下講唔講到個故事出黎囉 技術其實剪得多就會熟咖啦

我自己覺得剪片好自由，無得點教，好講感覺
最多都係點樣剪快啲，啲制點set
每個人都有自己剪野既風格
剪片一定係剪得多去儲經驗
最好自己拍下劇情類短片
或者自己剪下mv

剪片比起技術
我覺得影片素材 字體仲重要
要學都係果d咩搞快搞慢
本身過場呀 果d就咁拉條片就得
畫面顏色又係自己搞

其實一開始落手個時要睇多幾次跟住做唔係正常咩
學野係咁架啦
做多幾次自然會記得點整
利申 唔識剪片

睇你想剪熟咩片
上面巴打講嗰啲字型 素材係另一種玩法
但睇巴打你想做到點
如果你話想做剪group project / stalkk嗰類片嗰啲你就可以掂下 (e.g. Motion graphic )

但如果你想剪劇情野就另計
識有啲行家 剪wedding event 嗰啲就好快手 好吸引
但係比網劇/劇情嗰啲佢就唔識剪了

當中涉及影片格式codec之類野
同埋你需唔需要同其他人合作去剪依條片
例如motion graphic designer, sound designer, editor assistant 之類

講遠左唔好意思，不過個人比嘅建議係
點都係實戰最實際
你要上手剪片基本操作
剪event/ trailer 練習hotkey點樣用會最熟手，同埋剪mortage嘅熱身

剪劇情野就一係自己拍 一係上網搵素材 或者R friend比啲片你剪 要試埋sync聲同過場嘅練習

都係嗰句，睇你aim做到邊個位
唔好忽視實戰同個人學識修養歷練

我可以教你點樣由零開始 到剪到一條你想要嘅片
但係始終有速食成份

認真答你，個人經驗
year1交project剪左條片
搵左個朋友幫手拍野但剪要自己嚟
個陣完全唔識仲停留係imovie
第一次接觸premiere係學校電腦㩒錯制
無睇過YouTube無人教過
自己整埋配音乜乜物物
坐係電腦前三日三夜剪條十分鐘嘅片
所有野自己左㩒右㩒摸返嚟
最後睇到全班拍曬手，條片a左
之後有朋友啲project有時又叫我剪下
乜都剪下一路玩一路學

睇YouTube係基本認識嚟，最重要係自己摸索
自己拍自己剪得多就熟
我通常係已經諗好左點剪咩效果
然後上網睇下啲效果點整
一步一步嚟

利申：9up垃圾，我都想高人指教

lm

剪劇情網劇係另一回事
我好認同
特別係轉場果陣 你唔可以再用咩黑畫面轉場
人與人之間對話點樣自然 由一個大頭轉另一個大頭
一班人係一個地方講完野 點樣好自然咁轉去另一個場景

個project A定條片A呀

成班扮大師九唔搭八,人地講緊點樣學用個tool咋,一個二個吹到又劇情片又盛戇撚柒鳩

咁你依啲咪無視野囉
阿豬阿狗都可以叫自己識剪片

估唔到訓完個覺居然見到成個post都係真心回覆 好感動

其實我本來都係想問純技術上 用premiere點樣可以快啲上手
好似上面有巴打話學嘢就係一步一步黎 係講得無錯
但可能就係因為我一落手就除左basic edit 仲想搞好多其他嘢
所以一次過睇太多嘢

所以我諗我應該係問
有咩basic technic 係一定要學熟左先打個底 ？
同埋慣用 hotkeys係咪inevitable？因為我覺得用mouse真係慢好多
加上自己又唔係用Mac

至於分享心得嘅幾位巴打我真心多謝你地
因為除左真係識喱個圈子嘅人，上網真係好難搵到講廣東話教剪片而又有文有路

其實我自己已經儲左好多footage想剪

不過最大問題都係學得太慢

因為同埋sound tracks and background musics唔知邊到搵好

上youtube搵個啲no copy right music 好多都勁老套
free個啲data base又得勁少track揀
有時搵聲都搵到發脾氣

至於又有巴打講剪唔同片都可以好唔同
我自己本身就係半個movie head黎, 所以都大概明白大家講visual language個樣嘢
雖然我本身係偏向想學cinematic嘢個邊
不過覺得應該咩都識啲, 所以剪MV個啲都自己摸緊

我仲以為用 premiere可以好似其他software嘢咁自己摸返黎, 不過愈摸就愈多嘢想知咩黎, 愈多嘢發現唔識

大佬你起碼教識左人地點用個tool先再講啦下話

即係人地學緊ABCD英文你就同人講莎士比亞,咁都唔係戇鳩我都諗唔到係咩

摸熟個介面同工具先
基本野點「剪」同「接」
利申用fcpx

其實呢個年代
software嘅嘢邊會無得自學
網上大把教材
慢慢學實學識點用premiere
同埋真係熟能生巧，用多啲就會熟

但剪片我覺得最重要真係個腦，有無一啲concept
知咩叫jump cut, cut in, cut away之類
你清楚知道自己想條片係點
然後再慢慢剪，發覺有啲effect整唔到出嚟，就上網學或者問人
如果本身無乜諗頭，咁就算幾熟premiere都好
啲技巧應用唔到落條片就都係無用

睇你想剪乜嘢類嘢嘅片
就搵相應嘅嘢睇多啲參考下
慢慢一定有進步

利申：其實剪同拍都唔叻

用得pr就要學埋基本ae ps ai
有排你學

How Does an Editor Think and Feel?
有中文字幕

有d咩software普通剪輯 .zoom in out .果d普通野

been watching his channel since the first one, thanks !

即係綜合大家所講
都係多啲剪, 無一套方法

多謝大家意見
不過真係澄清返
我唔係唔知咩叫editing
我係想學premiere pro

點解呢?世界上有個職業叫designer架喎

你淨係用死pr內置既transition?
定淨係上網download tempelate黎用？

我咪叫designer幫我搞graphic囉